<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 阅读 | 小孩的技术博客]]></title>
  <link href="http://strivingboy.github.io/blog/categories/yue-du/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://strivingboy.github.io/"/>
  <updated>2015-09-27T21:05:16+08:00</updated>
  <id>http://strivingboy.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[strivingboy]]></name>
    <email><![CDATA[striving_boy@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[读《如何把事情做的最好》]]></title>
    <link href="http://strivingboy.github.io/blog/2015/07/12/dobetter/"/>
    <updated>2015-07-12T10:38:11+08:00</updated>
    <id>http://strivingboy.github.io/blog/2015/07/12/dobetter</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近阅读了《如何把事情做的最好》这本书，在此写下读书笔记，这也是第一次写读书笔记，给自己一个坚持读书的动力哈哈。</p>

<p>开篇：
每个人生来都具备足够的潜力，每个人都能做到别人眼中难以企及的事情。请永远保持初学之心，勇敢面对人生挑战。
追求速成的浮躁气氛是当下社会的顽疾，若不加以重视，它将带来毁灭性的的后果。只有通过长期的努力，走上精益求精之路，坚持不追求短期目标的持续练习，才能把事情做到最好，最终获得成功。</p>

<h3>Tips1: 怎样才能把事情做到最好?</h3>

<p>   学习任何事情都要通过多次的练习和模仿，经过几个漫长的平台期，在量变引起质变之前，会有很长一段时间感到迷茫，并且进步缓慢。一旦你突破了平台期，学会的技能将伴随你一生，随着学习的深入和练习的深入，你渐渐觉得不那么困难了，并且乐在其中，最后成为一种本能。如何把事情做好，就像你学习抬手触摸额头一样，你同样可以学会英语、算法、编程，还可以学会更好的与别人交往，学会更好的工作和生活。有心之人任何时候都可以踏上精益求精之旅。</p>

<!--more-->


<h3>Tips2: 化难为易的精益求精之道</h3>

<p>坚持将事情做到极致。现在社会中大多数人都处于平台期，这种感觉是十分煎熬的。它让你感到挫败，不仅如此，还会慢慢的消耗你的进取心。这个练习的过程是无法跳过的，需要一点一滴的积累，成功没有捷径，你要将学习变成一种习惯。学习任何新的东西，都会首先经历一段快速成长期，随后回落到平台期。想要获得成功，需要艰苦的训练，不断磨练技艺，精益求精，循序渐进。</p>

<h3>Tips3: 认清自己：你属于哪种类型的人</h3>

<ul>
<li><p>浅尝辄止者</p>

<p>  浅尝辄止者对一切新东西充满好奇,一旦尝到学习曲线中最开始的那段快速成长期的甜头，就会被喜悦冲昏头脑,之后进入平台期是他们之前没有想到的，更是难以忍受。</p></li>
<li><p>强求突破者</p>

<p>  强求突破者往往具有坚定的性格，他们奋勇争先，从不安于第二名。他们重视结果，不管付出什么代价都要完成预定目标。但是当他们真正身处平台期的时候，那种毫无进步的感觉令他们无法忍受。他们开始质疑自己，盲目付出努力，他们对同事和亲朋好友的种种忠告和建议根本听不进去。总之，不论做什么事，强求突破者总是永不停歇的追求进步，然而又无法避免上升曲线过后的那段曲折回落。</p></li>
<li><p>安于现状者</p>

<p>  安于现状者的表现又是另一种样子，最初的进步之后，他们可能甘愿一直停在平台期。只要不耽误事，他们就无所谓进步，无所谓精益求精。</p></li>
</ul>


<h3>Tips4: 一份耕耘才能一份收获</h3>

<p>当你决定踏上精益求精之路时，你会突然发现周围的一切都与你所追求的格格不入。我们必须直视潜在的危机，坚持长期稳定的进步，发扬踏实向上的作风，摒弃不劳而获的思想。在精益求精的道路上我们任重而道远。</p>

<h3>Tips5: 热爱平台期</h3>

<p>一个人在精益求精之路上稳步前进，想要生活过的充实而幸福，那么首先要习惯平台期。如果做不到那么他将会在平台期无比纠结，并且心浮气躁的想要尽快摆脱这恼人的阶段，心浮气躁的他怎么能得到幸福呢？热爱平台期，才能充分享受进步的快感，才能坦然面对下一个平台期。热爱平台期，就是对平凡生活的热爱。</p>

<h3>Tips6: 把事情做好的5大要素</h3>

<ul>
<li><p>有效的指导</p>

<p>  找一位好导师学习基础知识，刻苦远比天分重要，请时刻记住，成功之路没有终点。正如日本剑道大师所说“求学之患，在于自满；为师之道，永无止境”.</p></li>
<li><p>持续练习</p>

<p>  练习不是简单的重复，对于那些追求精益求精境界的人来说, 他们不应仅仅把 练习看成一遍遍重复的动作，更不应把练习当成是简单的活动，而是要把练习和自身 融合起来,让它成为自己生活中必不可少的要素。这就是古老的东方文明所宣扬的“道”。你努力练习,练习就会造就你。可以说精益求精的成功之路就是练习铺就而成的.</p></li>
<li><p>保持初学的心态</p>

<p>  <strong>重复的力量:</strong> 伴随整个学习过程的是一遍又一遍的重复，越是基础的部分重复的次数越多。</p>

<p>  <strong>舍得放弃:</strong> 懂得改变在学习的不同阶段，随时都要保持归零的心态，以迎接不同阶段的挑战，越是自己熟悉的东西、熟悉的领域，这个挑战越艰巨。就像你在手中端着一杯牛奶，远处的桌上有一整瓶，如果舍不得放下手中的这一杯，就无法得到桌上的那一瓶。</p>

<p>  <strong>人人都是初学者:</strong> 时刻保持平和的心态，把自己看做新手或许是成功之路上最重要的——无论是追求事业成功，还是家庭和睦，无论是学打羽毛球，还是学习跳芭蕾都要如此。真正的成功者会时刻保持归零的心态。在这条求索之路上，人人都是初学者</p></li>
<li><p>胸有成竹</p>

<p>  大胆的想象自己希望的结果，开始之前先想象一个美好的愿景，然后为这个愿景去奋斗。就像我练习健美的时候，不止一次地想象自己获得宇宙先生之后的样子。”胸有成竹的从容，将一直存在于真正的成功者心中。</p></li>
<li><p>超越极限</p>

<p>  经验来自千百次的实践，学习是一场无止境的旅程，要有愚者精神，挑战极限是一门平衡的艺术，需要不断的将自己推向崩溃的边缘。当然，在你下决心做出挑战极限的行动之前，要确保自己已经经过刻苦训练并胸有成竹。然后，尽管去挑战极限吧。</p></li>
</ul>


<h3>Tips7: 把事情做到最好的高效方法</h3>

<ul>
<li>当你感到退步时，请挺住！</li>
<li>对旧有习惯时刻保持警惕</li>
<li>养成规律练习的好习惯</li>
<li>终生学习</li>
<li>激发潜能每个人都蕴含着自己想像不到的巨大潜力</li>
<li>不要压抑自己的潜能</li>
<li>保持身体健康</li>
<li>释放积极的力量</li>
<li>敢说真话</li>
<li>掌控负面情绪</li>
<li>分清轻重缓急</li>
<li>设定最后期限</li>
<li>拥有坚定的毅力</li>
<li>如何避免掉入陷阱巧妙</li>
<li>解决生活中的冲突</li>
<li>提高你的专注力</li>
<li>对自己负责</li>
<li>坦然面对胜败</li>
<li>切记：过犹不及</li>
<li>不要偷懒</li>
<li>好好保护自己</li>
<li>别沉迷胜利</li>
<li>拒绝虚荣</li>
<li>拥有适度的幽默感</li>
<li>坚持不懈</li>
<li>不要苛求完美</li>
</ul>


<p>结束语：</p>

<p>DNA决定了人的潜能，只有追求精益求精，才能将其充分释放。无论年龄、背景、资历，任何人都可以踏上这条求索之路。但下定决心踏上这条求索之路并不容易，伴随它而来的是持续学习、终生学习。在这条路上，光辉的成就永远在前方。你会不断进步、不断收获成功，但更重要的是在进步和成功之后继续前进。精益求精的求索将永不停歇。</p>

<p><strong>如何上路？请勇敢地踏出第一步。</strong></p>

<p><strong>何时动身？抓紧现在，时不我待。</strong></p>

<blockquote><p>大智若愚，愚者有时才是真正的智者。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
